香港法院裁決港獨候選人敗訴 疑阻止港獨人士參選

香港高等法院今日作出裁決，駁回前年陳浩天提出的選舉呈請，裁定陳浩天敗訴，須支付訟費。（圖翻攝自陳浩天Facebook）

即時新聞／綜合報導〕2016年香港立法會選舉中，香港選舉管理委員會因香港民族黨的陳浩天宣揚港獨立場，剝奪陳浩天的被選舉權，陳浩天為此向法院提出選舉呈請。香港高等法院今日作出裁決，駁回前年陳浩天提出的選舉呈請，裁定陳浩天敗訴，須支付訟費。

綜合媒體報導，2016年的香港立法會選舉中，共有5名參選人被香港選舉主任褫奪被選舉權。其中香港民族黨的陳浩天向法院提出選舉申請，聲請法院宣告2016年的立法會選舉無效。

陳浩天認為，簽署確認書並不符憲法，政府卻以此為依據篩選候選人，有損選舉的公開、透明，且法律並無要求選舉主任主動調查候選人是否真心擁護《香港基本法》，選舉主任不應主動調查陳浩天的社交媒體，侵害陳浩天的參選權與表達自由。

今日香港法院裁決陳浩天敗訴，法官區慶祥於判辭中表示，由於《香港基本法》第104條規定官員和立法議員等就任時，必須宣示擁護《香港基本法》及效忠香港特區，選舉主任的決定有其法律依據，且選舉管理委員會並非只依據聲明確認書的簽署與否判定，有綜合其他調查，聲明確認書並不具關鍵性影響。

據了解在2016年之前，香港立法會選舉一直沒有此條規定。外界認為，新增這項規定是為了阻止港獨人士參選。香港民族黨則發聲明出，近年來香港法院已服膺於中國的人治，「不再是文明法治的捍衛者」，呼籲支持者不要對香港法院抱持寄望，並稱會再研議是否要對此案裁決上訴。香港政府則發表聲明對此裁決表示歡迎，且重申港獨並不符合《香港基本法》。

我地支持連仔bam曬親共言論

agger

港獨預左收皮